**金州勇士**（英語：**Golden State
Warriors**，簡稱：**GSW**），是一支位于[美国](../Page/美国.md "wikilink")[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[奥克兰的職業篮球队](../Page/奥克兰_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")，分属于[NBA聯盟](../Page/NBA.md "wikilink")[西部联盟的](../Page/西部聯盟_\(NBA\).md "wikilink")[太平洋赛区](../Page/NBA太平洋赛区.md "wikilink")，主场球館为[甲骨文體育館](../Page/甲骨文體育館.md "wikilink")。球队的[格言为](../Page/格言.md "wikilink")「全队即为一城」（The
whole team is a
city）。勇士隊是現今北美四大職業運動聯盟裡，少有的名稱不包含主場所在城市的隊伍，這是因為1971年球團想以北加州的奧克蘭以及南加州的聖地牙哥為雙主場，而以加州的暱名「金州」（**Golden
State**）為名來代表為全加州的球隊。

勇士隊前身为**费城勇士**（**Philadelphia
Warriors**），成立于1946年，是联盟的创始球队之一，曾于1947年贏得联盟第一个赛季的总冠军。1962年，球队迁至[旧金山湾区](../Page/旧金山湾区.md "wikilink")，更名为**旧金山勇士**（San
Francisco
Warriors）；1971年，球队改名为如今的**金州勇士**。1972年，球队离开[旧金山](../Page/旧金山.md "wikilink")，迁至今日球队所在地奥克兰。球隊預定於[2019–20賽季遷入舊金山的新主場](../Page/2019-20_NBA賽季.md "wikilink")（**Chase
Center**）。

球队一共获得过六次联盟总冠军。[2015-16赛季金州勇士取得](../Page/2015-16_NBA賽季.md "wikilink")73胜9负，成为NBA史上[单季常规赛最佳战绩的队伍](../Page/NBA勝率排名.md "wikilink")，打破了[1995-96賽季](../Page/1995-96_NBA賽季.md "wikilink")[芝加哥公牛](../Page/芝加哥公牛.md "wikilink")72胜10负的记录，总决赛時遇上[克利夫兰骑士](../Page/克里夫兰骑士.md "wikilink")，原本騎士以1-3落后，但最終以4-3逆转擊敗勇士。成為NBA歷史上第一支戰績超過70勝卻未奪冠的球隊。[2016-2017年賽季勇士補進的前得分王](../Page/2016-17_NBA賽季.md "wikilink")[凱文·杜蘭特在季後賽發揮了預期實力](../Page/凱文·杜蘭特.md "wikilink")，有效的填補得分和防守空缺，率球隊在[季後賽以](../Page/2017年NBA季後賽.md "wikilink")16勝1負的戰績追平紀錄\[1\]在[2017-18赛季總決賽以](../Page/2017-18_NBA賽季.md "wikilink")4-0橫掃[克利夫兰骑士奪得NBA總冠軍達成二連霸](../Page/克里夫兰骑士.md "wikilink")。

## 球隊歷史

### 費城勇士（1946年-1962年）

[Joe_Fulks.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Joe_Fulks.jpeg "fig:Joe_Fulks.jpeg")為聯盟第一屆[得分王](../Page/NBA歷屆得分王.md "wikilink")。\]\]
費城勇士於1942年由Andy
Kuo創立，為美國籃球協會（ABA）其中一支創會球隊。勇士隊於首席射手[喬·福爾克斯的帶領下](../Page/喬·福爾克斯.md "wikilink")，成功打敗[芝加哥牡鹿取得](../Page/芝加哥牡鹿.md "wikilink")[1946-1947年賽季的總冠軍](../Page/1946-47_BAA賽季.md "wikilink")，也是美國籃球協會的第一屆冠軍。

[1960_New_York_Knicks_vs._Philadelphia_Warriors.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1960_New_York_Knicks_vs._Philadelphia_Warriors.jpeg "fig:1960_New_York_Knicks_vs._Philadelphia_Warriors.jpeg")。\]\]
1950年代初，勇士隊簽下幾位傑出球員，包括[保羅·阿里金](../Page/保羅·阿里金.md "wikilink")、[湯姆·古拉和](../Page/湯姆·古拉.md "wikilink")[尼爾·約翰斯頓](../Page/尼爾·約翰斯頓.md "wikilink")，使勇士隊於[1955-1956年賽季打敗](../Page/1955-56_NBA賽季.md "wikilink")[韋恩堡活塞再一次取得總冠軍](../Page/底特律活塞.md "wikilink")。1959年，勇士隊在[NBA選秀選中了](../Page/1959年NBA選秀.md "wikilink")[威爾特·張伯倫](../Page/威爾特·張伯倫.md "wikilink")，令勇士隊實力一瞬千里。張伯倫更於1962年3月2日在對戰[纽约尼克斯的比賽上建立個人單場](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")100得分的里程碑。

### 舊金山勇士（1962年-1971年）

勇士隊於1962年遷至[舊金山灣區](../Page/舊金山灣區.md "wikilink")，成為**舊金山勇士**（San
Francisco
Warriors），以[舊金山南方與](../Page/舊金山.md "wikilink")[戴利市](../Page/戴利市.md "wikilink")（Daly
City）邊界的[牛宮](../Page/牛宮.md "wikilink")（Cow
Palace）為主場，但有時勇士隊也在灣區其他城市如[奧克蘭和](../Page/奥克兰_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")[聖荷西進行主場比賽](../Page/聖荷西_\(美國加州\).md "wikilink")。舊金山勇士贏得[1963-1964年賽季西部分區的冠軍](../Page/1963-64_NBA賽季.md "wikilink")，但在[NBA總決賽中以場數](../Page/NBA總決賽.md "wikilink")1：4敗敗給了[波士頓塞爾提克](../Page/波士頓塞爾提克.md "wikilink")。

1965年勇士隊在首輪[NBA選秀選中了](../Page/1965年NBA選秀.md "wikilink")[Richard
Barry](../Page/Richard_Barry.md "wikilink")，[巴里在他的第一年球季中被選為NBA](../Page/里克·巴里.md "wikilink")「[年度最佳新秀](../Page/NBA年度最佳新秀.md "wikilink")（Rookie
of the
Year）」，另外更帶領勇士隊進入[1966-1967年賽季](../Page/1966-67_NBA賽季.md "wikilink")[NBA總決賽](../Page/NBA總決賽.md "wikilink")，不過勇士隊以2：4敗敗給了在費城取代勇士隊的隊伍，[費城76人](../Page/費城76人.md "wikilink")。由於[里克·巴里對管理階層未能給他一些他認為應得的獎金感到忿怒](../Page/里克·巴里.md "wikilink")，[巴里在整個](../Page/里克·巴里.md "wikilink")[1967-1968年賽季都沒有上場](../Page/1967-68_NBA賽季.md "wikilink")，更在次年加入NBA競爭對手[美國籃球協會](../Page/美國籃球協會.md "wikilink")（American
Basketball Association, ABA）的[奧克蘭橡樹隊](../Page/奧克蘭橡樹隊.md "wikilink")。

[1970-1971年賽季NBA重新分區](../Page/1970-71_NBA賽季.md "wikilink")，勇士隊被分至[太平洋賽區](../Page/太平洋賽區.md "wikilink")，例行賽以41勝41負的成績排在分區第2名。勇士隊在新的西部半決賽中遭遇了[密爾瓦基公鹿](../Page/密爾瓦基公鹿.md "wikilink")，最終1-4落敗。

### 金州勇士（1971年-至今）

[1971-1972年賽季開始](../Page/1971-72_NBA賽季.md "wikilink")，勇士隊改名為**金州勇士**（Golden
State
Warriors)。球隊離開港口城市[舊金山](../Page/舊金山.md "wikilink")，在[奧克蘭進行絕大部份的主場比賽](../Page/奥克兰_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")。在那個球季中，六場“主場”比賽於[聖地牙哥舉行](../Page/聖地牙哥_\(美國加州\).md "wikilink")，更值得注意的是沒有任何一場主場比賽於[舊金山或](../Page/舊金山.md "wikilink")[戴利市舉行](../Page/戴利市.md "wikilink")。

#### 爆冷奪冠的里克·巴里時代

[Rick_Barry_–_Warriors_(1).jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rick_Barry_–_Warriors_\(1\).jpeg "fig:Rick_Barry_–_Warriors_(1).jpeg")在1975年獲選為[NBA總決賽MVP](../Page/NBA總決賽MVP.md "wikilink")。\]\]
[瑞克·貝瑞在](../Page/瑞克·貝瑞.md "wikilink")[美國籃球協會](../Page/美國籃球協會.md "wikilink")
(ABA)
縱橫4年並拿下1969年總冠軍後，於1972年回到勇士隊。貝瑞在1975年總冠軍賽的瘋狂表現，帶領勇士橫掃[華盛頓子彈拿下年度冠軍](../Page/華盛頓子彈.md "wikilink")，也在2006年NBA60周年紀念排出的[NBA季後賽60大好球中名列第](../Page/NBA季後賽60大好球.md "wikilink")49名。

接下來兩個球季也持續進季後賽。不過後來十年都無緣季後賽，直到1987年球季再次出現曙光，球隊任命[喬治·卡爾為總教練](../Page/喬治·卡爾.md "wikilink")，帶領勇士隊闊別十年再闖季後賽，並在第一輪上演讓二追三大逆轉擊敗了[猶他爵士隊](../Page/猶他爵士隊.md "wikilink")，但第二輪1比4不敵[洛杉磯湖人隊](../Page/洛杉磯湖人隊.md "wikilink")。此後勇士隊在1988年選秀會以第五順位得到了[米奇·里奇蒙德](../Page/米奇·里奇蒙德.md "wikilink")，他成為了當年的新人王，接著又在1989年選秀會球隊選到了[蒂姆·哈达威](../Page/蒂姆·哈达威.md "wikilink")，三位年輕小將成為勇士隊新的基石，組成名震一時的TMC三巨頭，然而勇士隊始終只在前幾輪就出局，其中Mitch
Richmond在1991年離隊。2006-2007賽季在[老尼爾森率領的金州勇士依靠](../Page/老尼爾森.md "wikilink")[跑轟戰術](../Page/跑轟戰術.md "wikilink")，在例行賽最後時刻爆發，最後10場比賽贏得9場，包括以5連勝結束例行賽。例行賽最後一場以120：98擊敗[波特蘭拓荒者](../Page/波特蘭拓荒者.md "wikilink")，以42勝40負的成績成為[西部联盟第八種子](../Page/西部聯盟_\(NBA\).md "wikilink")，自1994年以來再次進入[NBA季後賽](../Page/NBA季後賽.md "wikilink")，在季後賽首輪遇上例行賽成績第一(67勝15負)的[達拉斯小牛](../Page/達拉斯小牛.md "wikilink")。

勇士111:86在第六戰完成“[老八傳奇](../Page/老八傳奇.md "wikilink")”，是繼1994年的[丹佛金塊和](../Page/丹佛金塊.md "wikilink")1999年的[纽约尼克斯後第三支達成此里程碑的球隊](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")，同時小牛成為NBA史上第一支例行賽勝率最高卻在季後賽第一輪出局的球隊。勇士也成為2003年NBA首輪改為七場四勝制後首支上演老八傳奇的球隊，亦是NBA歷史上第三支第八種子球隊晉級第二輪比賽，而勇士總教練Don
Nelson亦擊敗了他的徒弟——小牛總教練Avery Johnson。

#### 2013-2014年球季：科爾执教勇士

勇士以第6種子之姿進入季後賽，再次進軍季後賽，和[洛杉磯快艇展開飆分大戰](../Page/洛杉磯快艇.md "wikilink")。最終勇士以3:4落敗。

杰克逊(Mark
Jackson)執教勇士隊三季，累積例行賽戰績121勝109敗。首季執教為「縮水球季」，之後連續兩季帶領勇士隊打進季後賽，本季51勝31敗的戰績更並列勇士隊史單季第三佳績，也是隊史自1991-92年球季之後的單季最佳戰績。

2014年5月6日總教練被金州勇士隊解僱，由[史蒂夫·科爾](../Page/史蒂夫·科爾.md "wikilink")(Steve
Kerr)接手。

#### 2014-2015年球季：睽違40年的總冠軍

[2014-2015年賽季](../Page/2014-15_NBA賽季.md "wikilink")，勇士隊在新任教練[史蒂夫·科爾和](../Page/史蒂夫·科爾.md "wikilink")「[浪花兄弟](../Page/浪花兄弟_\(NBA\).md "wikilink")」的帶領下，例行賽以隊史最佳的67勝15敗拿下西區第一種子，在整個西區季後賽都有主場優勢。浪花兄弟中的[史蒂芬·柯瑞更榮獲](../Page/史蒂芬·柯瑞.md "wikilink")2014-15賽季例行賽[NBA最有價值球員](../Page/NBA最有價值球員.md "wikilink")，是自1960年[威爾特·張伯倫來首位勇士球員贏得年度NBA](../Page/威爾特·張伯倫.md "wikilink")
MVP。

2015年季後賽，勇士在季後賽首輪直落四橫掃[紐奧良鵜鶘](../Page/紐奧良鵜鶘.md "wikilink")，接著以四勝二負順利淘汰[曼菲斯灰熊](../Page/曼菲斯灰熊.md "wikilink")，繼1976年以來首度晉級西區決賽。勇士在西區決賽以四勝一敗擊敗[詹姆士·哈登帶領的](../Page/詹姆士·哈登.md "wikilink")[休士頓火箭](../Page/休士頓火箭.md "wikilink")，自1975年來首度晉級NBA總冠軍賽。

總冠軍戰，勇士雖然以1:2落後LeBron James率領的騎士，因為把握到騎士隊中有[Kevin
Love和](../Page/Kevin_Love.md "wikilink")[Kyrie
Irving因傷缺陣](../Page/Kyrie_Irving.md "wikilink")，最終以4:2奪下2015年總冠軍。冠軍賽最有價值球員為[安卓·伊古達拉](../Page/安卓·伊古達拉.md "wikilink")，其對詹姆斯的防守以及關鍵時刻的搶分使他獲得該殊榮，同時成為NBA有史以來第一位在82場例行賽皆非隊中先發卻得到[冠軍賽MVP的球員](../Page/NBA總決赛MVP.md "wikilink")。

#### 2015-2016年球季：73胜亞軍创造新纪录

[Draymond_Green_against_Washington_(cropped).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Draymond_Green_against_Washington_\(cropped\).jpg "fig:Draymond_Green_against_Washington_(cropped).jpg")於本賽季入選[NBA年度第二隊](../Page/NBA最佳陣容.md "wikilink")。\]\]
勇士在2015年的暑假雖然[大衛·李離隊](../Page/大衛·李_\(1983年出生\).md "wikilink")，但成功留住了上個賽季入選NBA最佳防守陣容第一隊的[德雷蒙德·格林](../Page/德雷蒙德·格林.md "wikilink")。勇士隊由代理總教練[盧克·華頓帶領開季](../Page/盧克·華頓.md "wikilink")，因總教練[史蒂夫·科爾仍在治療於](../Page/史蒂夫·科爾.md "wikilink")2015年總冠軍賽復發的背部舊傷。勇士以開季24連勝打破[休士頓火箭於](../Page/休士頓火箭.md "wikilink")1993-94年球季及[華盛頓國會於](../Page/華盛頓國會.md "wikilink")1948-49年球季締造的開季15連勝紀錄，也以開季客場14連勝打破[纽约尼克斯於](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")1969-70年創造的紀錄，一直到2015年12月12日敗給[密爾瓦基公鹿勇士才吞下首敗](../Page/密爾瓦基公鹿.md "wikilink")。勇士也以跨季28連勝超越2012-13年球季的[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")，成為NBA史上第二長的季賽連勝紀錄。

2016年2月27日，勇士擊敗雷霆，確定收下季後賽門票。但在八天後的3月7日，勇士於客場95：112爆冷不敵[湖人](../Page/洛杉磯湖人.md "wikilink")，創下了NBA歷史上最大勝率差逆襲紀錄，雙方的勝率分別是19%及91.7%（至少出賽50場）。隔天3月8日勇士回到主場，以119:113擊敗[奧蘭多魔術](../Page/奧蘭多魔術.md "wikilink")，跨季主場45連勝，打破[芝加哥公牛於](../Page/芝加哥公牛.md "wikilink")1995至96年締造的跨季44連勝。3月14日憑藉著騎士在客場以114：90擊沉[洛杉磯快艇](../Page/洛杉磯快艇.md "wikilink")，勇士確定連續兩季分區封王。

2016年3月31日，勇士客場103：96逆轉擊敗爵士，收下本季第68勝，打破隊史紀錄。2016年4月2日，勇士主場106:109不敵[波士頓塞爾提克](../Page/波士頓塞爾提克.md "wikilink")，終止主場36連勝和跨季主場54連勝。2016年4月4日，勇士迎戰拓荒者，Stephen
Curry第二節中段投進一顆三分球, 同時也使得勇士的團隊三分球達到1000顆, 成為NBA史上第一支能在單季投進1000顆三分球的隊伍。

2016年4月11日，勇士客場擊敗馬刺，結束了自1997年2月14日以來客場對馬刺33連敗。

2016年4月14日，勇士常規賽最終戰在主場擊敗灰熊，收下第73勝，不但打破了1995-1996賽季公牛72勝紀錄，同時也成為史上第一支常規賽未連敗的球隊。但季后賽在西區冠軍賽對決俄克拉何马城雷霆吞下二連敗，無緣成為史上第一支單季不曾連敗的球隊。

季後賽首輪，勇士4:1擊敗火箭。

西區準決賽，勇士先在主場取得2勝，接著王牌Stephen
Curry在第4戰重回賽場，並在延長賽創下歷史新高的17分，最終以4:1終結拓荒者的驚奇之旅。

西區總決賽，勇士對決雷霆。雙方前2戰1:1平手；第3戰雷霆雙槍杜蘭特(KD)和Westbrook在上半場就攻下了近四十分，總計KD全場得了33分，Westbrook也得了30分，帶領雷霆以72-47的巨大優勢結束上半場比赛，第三節雷霆持續猛攻，以77.3%命中率，單節狂砍45分，此時比分117比80，差距已拉開到37分，第四節淪為垃圾時間，勇士在雷霆主場以105比133輸掉第三戰，籃板球總數勇士38雷霆52，勇士主將Curry攻下全隊最高24分,但效率值-39，加上上賽季總決賽最有價值球員Iguodala效率值-34，K.Thompson效率值-41,D.Green效率值-43,種種因素成為勝負分水嶺。

第4戰外界普遍看好勇士成功反彈，但雷霆展現擊敗67勝馬刺的實力，在Westbrook神人級表現36分11籃板11助攻4抄截帶領下，以118比94大勝勇士，取得聽牌的極大優勢，勇士此役僅D.Green籃板球上雙(11颗)，反觀雷霆共有三人籃板球上雙杜蘭特(Kevin
Durant)11顆, Russell Westbrook11顆, Andre
Roberson12顆,勇士籃板40雷霆籃板56，雷霆以巨大的籃板球優勢，以及強大的運動力優勢碾壓勇士，勇士陷入1:3的絕境。

第4戰結束後，Magic
Johnson發表了他的評論：「Westbrook絕對是今年季后賽MVP，勇士每個環節皆輸，得分籃板助攻命中率禁區得分......」，勇士奪冠概率跌至15%，雷霆則是上升到49%，勇士此時已有半隻腳跌出季后賽舞台，Curry和Thompson都表示：「我們已經退無可退了，下一戰就是不顧一切生死地打」，全隊瀰漫著低迷的氣氛。Kobe
Bryant向D.Green傳了訊息:「假如創造歷史是一件簡單的事，那付出這麼多的努力是為了什麼呢？」這句話激勵了勇士全隊。

第5戰回到主場以120:111獲勝;第6戰靠著浪花兄弟聯手攻進72分，同時浪花弟湯普森(Klay
Thompson)投進11顆三分彈打破紀錄(例行賽+季後賽)，助隊終場以108：101逆轉勝雷霆。
戰線拉回主場決勝第7戰，第7戰柯瑞(Stephen
Curry)出色的表現帶領勇士以96：88成為第10支從1:3逆轉晉級的隊伍（西區決賽首次），連2年與騎士爭奪總冠軍。

然而最終勇士成為總冠軍賽史上第一支3勝1敗領先但最後被逆轉的球隊，沒能創造完美球季。

#### 2016-2017年球季：杜蘭特加盟，勇士再奪冠軍

2016年7月4日，[凱文·杜蘭特宣布他將離開](../Page/凱文·杜蘭特.md "wikilink")[俄克拉荷馬雷霆](../Page/俄克拉荷馬雷霆.md "wikilink")，並與勇士簽下兩年合約，但薪資上限造成勇士無法與[安德魯·波格特](../Page/安德魯·波格特.md "wikilink")、[哈里森·巴恩斯](../Page/哈里森·巴恩斯.md "wikilink")、[馬利斯·斯貝茨](../Page/馬利斯·斯貝茨.md "wikilink")、[費斯圖斯·艾澤里](../Page/費斯圖斯·艾澤里.md "wikilink")、[萊昂德羅·巴伯沙等重要角色球員签约](../Page/萊昂德羅·巴伯沙.md "wikilink")，因此他们在休赛期紛紛離去。

勇士隊在[2016–17賽季中取得了許多顯著成就](../Page/2016-17_NBA賽季.md "wikilink")。2016年11月8日，[史蒂芬·柯瑞在比賽中創造了单场](../Page/史蒂芬·柯瑞.md "wikilink")13记三分球的NBA紀錄，以116−106擊敗[紐奧良鵜鶘](../Page/紐奧良鵜鶘.md "wikilink")。2016年12月5日，[克雷·湯普森在](../Page/克雷·湯普森.md "wikilink")29分鐘內拿下60分，幫助勇士以142−106擊敗[印第安那溜馬](../Page/印第安那溜馬.md "wikilink")。湯普森亦成為聯盟史上第一位在不到30分鐘的出場時間內得分超過60分的球員。而在本季，柯瑞、杜蘭特、格林和湯普森都被提名參加[2017年NBA全明星賽](../Page/2017年NBA全明星賽.md "wikilink")，這使得勇士隊成為聯盟歷史上第八支擁有四位球員參加明星賽的球隊。2017年2月10日，格林以12個籃板、10助攻和10抄截獲得[大三元](../Page/三雙.md "wikilink")，成為聯盟歷史上第一位拿下得分不到10分的大三元的球員。

由於勇士在2016–17賽季的戰績為67勝15敗，因此在整個2017年季后賽中擁有主場優勢。它們亦是NBA季后賽歷史上第一支以12勝0敗成績進入總決賽的球隊，為了開拓者，爵士隊和馬刺隊而戰。於[2017年NBA總決賽中再次對上](../Page/2017年NBA總決賽.md "wikilink")[克里夫蘭騎士](../Page/克里夫蘭騎士.md "wikilink")，成為聯盟歷史上的第一支連續三年在總決賽相遇的隊伍。之後勇士隊在總決賽中以4−1戰胜騎士後獲得冠軍，16勝1敗的季后賽紀錄獲得季后賽史上最佳勝率（94.1%）。

在勇士隊宣布他們不會按照往年慣例到[白宮進行訪問之後](../Page/白宮.md "wikilink")，總統[唐納·川普取消了對勇士的邀請](../Page/唐納·川普.md "wikilink")。但勇士隊仍計劃前往[華盛頓特區](../Page/華盛頓特區.md "wikilink")，以進行“慶祝平等，多元化和包容”等活動，其中還包括與當地青年見面，並安排參觀史密森非裔美國人歷史文化國家博物館。

2014年4月，金州勇士隊耗資10億美元，準備在[舊金山打造新的體育館](../Page/舊金山.md "wikilink")。新體育館預計可容納1萬8000人，預計於2019–20賽季啟用。這座名為Chase
Center的體育館將建於舊金山米興灣地區（Mission Bay），與舊金山巨人隊棒球場（AT\&T
Park）相鄰，隔著海灣與目前的奧克蘭[甲骨文體育館相望](../Page/甲骨文體育館.md "wikilink")。

#### 2017-2018年球季：成功卫冕西部冠军

2017年7月4日 ，Kevin Durant以2年5300萬美元與勇士續約。

2017年12月4日，Curry在對鵜鶘隊的比賽中，投進5記三分球，完成生涯2000顆，成為史上最快投進2000顆三分球的球員。

2018年3月3日，Curry也成為史上第一位生涯6季至少投進200顆三分球的球員。

衛冕軍勇士的整體實力，儘管還是能躺著進季後賽，並取得高種子排名，但整體例行賽的情況卻不太理想。原因在於西區各大強敵也在2017年夏天徹底升級，例如火箭以7換1找來CP3、雷霆組成CPR三巨頭，爵士、拓荒者、鵜鶘等隊也逐漸進步，讓勇士無法再和過去能獨走天下。最要命的是，衛冕軍本季飽受傷病侵襲，更發生海嘯四巨頭（「浪花兄弟」、KD和追夢綠）一度同時高掛免戰牌，也讓火箭竄位，終止他們的聯盟龍頭與西區龍頭3連霸。

不過，在看到火箭勢如破竹的奪下西區第1種子與聯盟龍頭後，勇士反倒開始進入放鬆調整模式。既然已經確定要以西區第2種子的身分進入季後賽，就利用剩餘的賽季好好等待主力歸隊，並開始嘗試著讓非主力球員輪流上場，尋求季後賽最理想的名單。2018年4月11日，勇士在爵士主場進行例行賽關門戰，以79：119的40分差距吞下敗仗。

勇士以58勝24敗的成績，西區第2種子的身分前進季後賽，對上第7種子的馬刺。雖然咖哩沒上，勇士還是在前3戰靠著Zaza埋地雷取得聽牌；但馬刺老將吉諾比利強勢反彈，在第4戰讓黑衫軍避免被橫掃。勇士G5回到主場作戰，憑藉當家球星KD最後關鍵跳投穩住領先，和「浪花弟」Klay
Thompson聯手繳出49分，勇士最終以99:91勝馬刺，季後系列賽以4:1晉級，和橫掃拓荒者的鵜鶘爭奪西區冠軍賽門票。

儘管鵜鶘保持著傲氣，勇士王牌Curry在與鵜鶘的系列賽G2復出，雖以替補出賽，全場仍拿下28分，加上杜蘭特也有29分進帳，最終勇士以121:116獲勝的同時，也間接宣告鵜鶘今年要提前放暑假了。雖然鵜鶘G3奮力反擊，勇士在G5主場以4:1淘汰對手，與同樣都是以2個4:1晉級的火箭展開轟轟烈烈，拳拳到肉的西區冠軍戰。

勇士G1將火箭的主場優勢偷到自己手中，雖然G2被火箭以22分差海K，G3加倍奉還，以41分差寫下破聯盟紀錄的主場季後賽跨季16連勝，也取得系列賽2比1的優勢。G4勇士有機會聽牌，但決勝節卻崩盤僅得12分，讓火箭以95:92奪回主場優勢；G5勇士Draymond
Green在最後幾秒發生致命失誤，斷送逆轉戰局的機會。火箭以98:94驚險取得聽牌優勢。G6勇士被逼到懸崖邊，但火箭主將CP3卻因傷無法再戰，加上下半場勇士終於甦醒，以29分之差逼入關鍵G7；G7只靠哈登撐場面的火箭在上半场取得11分领先，但下半场Curry单节14分，反觀火箭却连续投丢27记三分，最终勇士客场101：92力克火箭，与骑士连续第四年会师NBA总决赛。

#### 2018總冠軍賽：成功卫冕总冠军

NBA總冠軍賽首戰在金州勇士主場舉行，克里夫蘭騎士詹姆斯（LeBron
James）雖然進帳個人生涯在總冠軍賽新高的51分，也是NBA在總冠軍賽史第5高紀錄，帶領下半場一度落後的騎士進入延長賽，不過延長賽勇士卻拉出一波9：0的開節攻勢奠定勝基，最終以124：114拿下首勝。

NBA年度冠軍第2戰，衛冕軍勇士持續展現強大火力，加上柯瑞(Stephen
Curry)33分、7籃板、8助攻，包含破NBA決賽新紀錄的9記三分球。灣區軍團在自家主場122比103贏球笑納主場2連勝。詹姆斯(LeBron
James)此戰獨力轟下29分、9籃板、13助攻，又成悲劇英雄。

Kevin Durant狂飆43分13籃板7助攻，加上最後一記致命的大號三分球，助勇士110比102擊退騎士，取得3連勝聽牌資格。

Stephen Curry在客場以37分6籃板4助攻，助勇士在騎士主場以108比85奪下總冠軍，本次冠軍亦為隊史首次連霸，MVP則獎落Kevin
Durant。

#### 2018-2019年球季：史詩級的全明星先發

2018年1月底，[紐奧良鵜鶘明星中鋒](../Page/紐奧良鵜鶘.md "wikilink")[德馬庫斯·考辛斯因為](../Page/德馬庫斯·考辛斯.md "wikilink")[阿基里斯腱斷裂重傷而導致整季報銷](../Page/阿基里斯腱.md "wikilink")，休賽季考辛斯拒絕了原先紐奧良鵜鶘隊的2年4000萬美元的薪酬後聲稱其未收到任何球隊主動報價,
尋求高薪合約的計畫幾乎宣告破滅。於是在7月2日晚間，他與亟欲尋求三連霸的衛冕軍[金州勇士達成協議](../Page/金州勇士.md "wikilink")，將以1年530萬美金的中產合約加入球隊。除了原先四位先發巨頭加上2015年曾為球隊奪冠並取得總決賽MVP的第六人[安德烈·伊古達拉的死亡五小陣容外](../Page/安德烈·伊古達拉.md "wikilink")，球隊增添了一位明星級中鋒。

在考辛斯加入勇士後，勇士新賽季將可以排出五名先發全明星球員的豪華陣容，這是聯盟相隔數十年之後再次出現的豪華全明星先發（上一支是1975–76賽季的[波士頓賽爾提克](../Page/波士頓賽爾提克.md "wikilink")），更成為史上首支前賽季有四人達場均20分以上以及史上首支前賽季有3人達場均25分以上的球隊。考辛斯的加盟雖然使勇士順利補進中鋒的空缺，但他最快也要在年底才能復出，勇士的禁區在開季初期仍須靠其他小將頂替，而在他們網羅被猶他爵士揮棄的前鋒[強納斯·傑雷布柯加盟後](../Page/约纳斯·杰雷布科.md "wikilink")，在防守端更添增一名可用之兵。另外在今年季後賽表現不俗的中前鋒[凱文·魯尼決定以一年底薪回歸](../Page/凯文·卢尼.md "wikilink")，種種補強讓勇士與其他對手的實力差距更加擴大。

近期內部風波不斷的勇士，22日迎來雷霆的挑戰，在少了库里(Stephen
Curry)的情況下，最終以95比123遭到屠殺，這也是科尔(Steve
Kerr)擔任勇士主帥以來首次嘗到4連敗，上一次金州遭遇4連敗還要追朔到2012-2013賽季。

衛冕冠軍勇士主場迎接近況不佳的凯尔特人，然而卻成了一場慘烈戰役。根據統計，這是科尔（Steve
Kerr）執教時期半場落後第2多的比賽，也是這段期間主場上半場輸最多的比賽。而勇士總共有20次上半場落後超過15分。勇士之後愈輸愈多，終場以95比128慘敗給凯尔特人。這是勇士自2009年11月28日以來在主場輸分最多的一場比賽。勇士當時同樣也是以33分之差敗給湖人。

勇士在客場以22分之差大勝雷霆，本季對戰取得2勝1敗的優勢。此外，勇士戰績也來到47勝21敗，接下來的比賽就算勇士全輸國王全贏，勇士仍會因橫掃國王取得對戰優勢，因此提前成為西區首支晉級季後賽的球隊。

這是勇士連續第7個賽季打進季後賽，寫下隊史最長連續進季後賽的紀錄。過去費城勇士曾在1947到1952年期間連續6年打進季後賽。

自1994-95年到2011-12年間，勇士長達18個賽季中，只有一年打進季後賽，其中更有9個賽季勝場數低於30場。對過往已經習慣輸球的勇士來說，從一勝難求的聯盟後段班球隊到連續7年打進季後賽，更在4年內奪3冠，這過程堪稱如夢似幻。

4月1日在常规赛137-90战胜黄蜂之后，勇士锁定了本赛季常规赛太平洋赛区冠军。同时，这是勇士连续第五个赛季获得太平洋赛区冠军。从NBA在1970-71赛季引入分区赛制后，勇士共获得过七次分区冠军（2014-19、1974-76）。

勇士主教练[史蒂夫·科尔成为除](../Page/史蒂夫·科尔.md "wikilink")[帕特·莱利之外唯一一个执教前五个赛季均带领球队拿到分区冠军的教练](../Page/帕特·莱利.md "wikilink")。太平洋赛区除了目前的勇士之外，只有湖人曾在2007-12连续五个赛季获得分区冠军。

在美国四大职业体育联盟（美式橄榄球联盟NFL、美国职业棒球大联盟MLB、美国职业篮球联赛NBA、国家冰球联盟NHL）中，勇士是湾区除了旧金山49人（NFL球队，曾在1986-1990连续五个赛季获得国家橄榄球联盟西区冠军）之外唯一一支连拿五个分区冠军的队伍。

勇士以57勝25敗的成績，西區第1種子的身分前進季後賽，對上第8種子的[洛杉磯快艇](../Page/洛杉磯快艇.md "wikilink")。

NBA季後賽今天（14日）開打，西區頭號種子勇士沒有意外的以121比104擊敗快艇搶下第1勝，而投進8記三分球攻下全場最高38分的勇士球星Stephen
Curry則以386記三分球成為季後賽史上三分球王。

第三節一度領先31分，勇士隊今天面對快艇隊卻演出不可思議大逆轉，勇士以库里5記三分球在內的29分最佳，犯滿的杜蘭特21分，替補中鋒魯尼（Kevon
Looney）也貢獻19分。

衛冕軍「賠了夫人又折兵」，不但浪費超過30分領先，中鋒考辛斯（DeMarcus
Cousins）還連兩場提前退場；他2天前季後賽處女秀犯滿畢業，今天則是開節不到4分鐘就在追球過程中拉傷左大腿，8分09秒就退場，預計明天進行MRI檢查，硬是被131：135遭到逆轉，將系列賽扳平成1：1。

上一場遭快艇隊上演季後賽最大分差、31分逆轉秀的金州勇士，今天（19號）來到洛杉磯作客，衛冕軍全隊上緊發條，在杜蘭特（Kevin
Durant）上半場就攻下27分、全場繳出38分帶領下，以132：105輕取快艇，在7戰4勝制的系列賽要回2：1領先。

前3戰陷入低潮的「浪花弟」克雷湯普生，今天在客場首節前7次出手全部命中，單節攻下17分，全場飆進32分，杜蘭特貢獻33分，「杜克聯手」率領衛冕軍勇士113比105擊敗快艇，季後賽首輪取得3比1聽牌優勢。

## 球衣歷史

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 現役球員

### 籃球名人堂成員

#### 球員

  - 11 [保罗·阿里金](../Page/保罗·阿里金.md "wikilink")
  - 24 [里克·巴里](../Page/里克·巴里.md "wikilink")
  - 13 [威尔特·张伯伦](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")
  - 10 [乔·福尔克斯](../Page/乔·福尔克斯.md "wikilink")
  - 14 [汤姆·古拉](../Page/汤姆·古拉.md "wikilink")
  - 30 [伯纳德·金](../Page/伯纳德·金.md "wikilink")
  - 16 [杰里·卢卡斯](../Page/杰里·卢卡斯.md "wikilink")
  - 6 [Šarūnas Marčiulionis](../Page/Šarūnas_Marčiulionis.md "wikilink")
  - 17 [克里斯·穆林](../Page/克里斯·穆林.md "wikilink")
  - 00 [罗伯特·帕里什](../Page/罗伯特·帕里什.md "wikilink")
  - 17 [安迪·菲利普](../Page/安迪·菲利普.md "wikilink")
  - 42 [内特·瑟蒙德](../Page/内特·瑟蒙德.md "wikilink")
  - 25 [盖伊·罗杰斯](../Page/盖伊·罗杰斯.md "wikilink")
  - 50 [雷夫·辛普森](../Page/雷夫·辛普森.md "wikilink")
  - 42 [内特·瑟蒙德](../Page/内特·瑟蒙德.md "wikilink")
  - 10 [乔·乔·怀特](../Page/乔·乔·怀特.md "wikilink")
  - 41 [贾迈尔·威肯斯](../Page/贾迈尔·威肯斯.md "wikilink")
  - 21 [威廉·呂](../Page/威廉·呂.md "wikilink")
  - [艾迪·戈特里布](../Page/艾迪·戈特里布.md "wikilink") （球隊創辦/擁有人）

#### 教練

  - [亞歷克斯·漢納姆](../Page/亞歷克斯·漢納姆.md "wikilink")
  - [比爾·夏曼](../Page/比爾·夏曼.md "wikilink")
  - [唐·尼爾森](../Page/唐·尼爾森.md "wikilink")

Arizin、Fulks、Gola、Johnston、和Philip的勇士隊經歷大都在費城時期。张伯伦的勇士隊經歷則費城和舊金山時期各一半。[杰里·卢卡斯](../Page/杰里·卢卡斯.md "wikilink")
和Parrish則主要因為他們在其他球隊的表現而入選名人堂。只有Thurmond和Barry是因為他們的勇士隊經歷大都在勇士隊1971年遷至[奧克蘭和改名至](../Page/奥克兰_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")「金州勇士」後，以及他們的傑出表現，而被選入名人堂。

#### 曾效力之著名球員

  - 1 [斯蒂芬·杰克逊](../Page/斯蒂芬·杰克逊.md "wikilink")
  - 5 [拜伦·戴维斯](../Page/拜伦·戴维斯.md "wikilink")
  - 7 [傑曼·歐尼爾](../Page/傑曼·歐尼爾.md "wikilink")
  - 8 [蒙塔·艾利斯](../Page/蒙塔·艾利斯.md "wikilink")
  - 12 [安德魯·波格特](../Page/安德魯·波格特.md "wikilink")
  - 22 [馬特·巴恩斯](../Page/馬特·巴恩斯.md "wikilink")
  - 23 [傑森·理察森](../Page/傑森·理察森.md "wikilink")
  - 40 [哈里森·巴恩斯](../Page/哈里森·巴恩斯.md "wikilink")

### 總教練

## 退休球衣号码

|                   |
| ----------------- |
| **金州勇士 退役球衣号码球员** |
| 背號                |
| **13**            |
| **14**            |
| **16**            |
| **17**            |
| **42**            |

## 参考资料

## 外部链接

  - [The
    City](https://web.archive.org/web/20060721225312/http://warriors.mostvaluablenetwork.com/)
    - Golden State Warriors interviews, news, game recaps, and more
  - [Golden State of Mind](http://www.goldenstateofmind.com/)- Warriors
    news, hype, rumors, humor, science, history, and fashion
  - [Golden State Warriors](http://www.warriors.com) – Player profile,
    statistics, biography, wallpapers
  - [Golden State Warriors news site](http://www.warriorsnews.com)
  - [WarriorsWorld Forum](http://forums.warriorsworld.net/main/) –
    Bulletin board to discuss the Golden State Warriors
  - [alt.sports.basketball.nba.gs-warriors](http://groups.google.com/group/alt.sports.basketball.nba.gs-warriors?hl=en&lr=)
    – Google Newsgroup on the Golden State Warriors
  - <http://www.aslogo.com/index.php?doc-view-60>
  - [1](http://www.basketball-reference.com/teams/GSW/)(英文)

[Category:NBA球隊](../Category/NBA球隊.md "wikilink")
[Category:1946年建立的篮球俱乐部](../Category/1946年建立的篮球俱乐部.md "wikilink")
[Category:金州勇士](../Category/金州勇士.md "wikilink")

1.  此前1983年的76人和[2001年的湖人都曾在整個季後賽中只輸掉](../Page/2001年NBA季后赛.md "wikilink")1場奪得總冠軍。